辦公室小三故【純愛情。無甜】

係取材自自身經歷再改篇嘅故
大家可以故下我係邊個角色
PO住少少先,有人有興趣再PO落去
第一次PO故,希望大家支持◕Д◕
----------------------------------------------
「嘟嘟嘟嘟嘟(電話鈴聲)」、「多謝致電聯合物流……」、「阿XXX你仲有30隻case未覆!......」

這是一個從早到晚都很嘈吵的辦公室。電話鈴聲、講電話聲、經理催下屬加快工作的罵聲。辦公室裡總會看見有人在跑來跑去，跑去查資料、跑去問同事問題、跑去接回電話線。大概是客戶服務這個行業的常態。

我任職的是某跨國物流公司「聯合物流」的客戶服務。說是客戶服務，但其實還扮演公司內部詢問處、銷售轉介的工作。要回覆客人電郵、接聽客人電話，處理查詢、投訴。其他部門，特別是銷售部，遇到不懂解決的問題又把客人轉介過來，再由我們來調查或是找出需要負責的部門。然而，我們做轉介時，如果是麻煩事或是沒有銷售機會的案件，總會遇到對方部門諸多藉口地把案件打回頭。簡言之我們就像公司的內部詢問處、轉介處一樣，我們能夠幫其他部門帶走麻煩，也能帶來麻煩。如果遇到有銷售機會的客人，我們可以選擇循正常程序處理，又或是直接贈送給某位銷售員，這違反明文規定卻一直被默許著，所以我們也是銷售員會想巴結的對像。

公司是放開式辦公室，兩千呎大的樓層沒有間隔，用隔板隔開的座位一個個從辦公室一端一路延伸到盡頭。我們部門有近一百人，跟我同職位的六七人，分成5 team。這是個人事流動很頻繁的部門，我這職位的同事大多是畢業一兩年，九成人做不夠兩年便會離職，超過兩年資歷的便算是很資深了。

18:00。剛過下班時間。我座在電腦前，手扶著下巴，看著眼前電郵，想著怎樣化解眼前這個很可能會化成投訴我的個案。

同事陸陸續續下班，幾個熟稔的同事成堆的走向我。

「Alvin你搞咩呀?過左收工時間喇喎！」其中一人說。

他們湊著熱鬧地圍在著我，看著令我苦惱的那個電郵。

他們幾個跟我都是約半年前入職，他們都是24,25歲左右。是精力充沛，喜歡和朋友待在一起的年紀。他們一有空閒便會圍著說笑，聊天，互相揶揄，每星期總有至少一天下班一起去玩或喝酒，我間中也會參加。

「哦——又係呢D野。」Jason讀了那封電郵後說。Jason把稍長的頭髮gel了個all back，穿著牛仔褸，T恤配牛仔褲。他很有小聰明。如果你遇到一顆燙手山芋，在煩惱如何拋走它時，請教Jason便最好不過。

「呢D野，叫佢個sales幫佢搞啦，唔好上身呀。」Jason說擺便從褲袋掏出手機，把注意力移至手機上。

我明白Jason這個建議的用意——要以最快速度把客人轉手，讓對口單位變成其他人，客人有甚麼事便找他吧。我知道大部分同事都會採取這個做法，但我就是不想這樣做，因為交給銷售員後，他們最後還不是要再找Y部門，轉轉折折的隨時會耽誤客人一兩星期，萬一在鎖售員處理前，客人又找上門興師問罪，那責任就在我身上吶。既然我也知道是要找Y部門處理，那何不由我直接找呢?而且這案件跟那位銷售員根本無關，如果我拋給他似乎有點不責任啊。

「喂Alvin我地去飲野呀，你去唔去呀?」Mandy問。她是我們當中最常約聚會的那人。

「欸……我搞埋呢隻case睇下點先。」我說。

「聽日先搞啦。」其中一人說。

他們七嘴八舌的拉我走，我堅持先完成手上這工作。最終他們放棄了，說在我們常去那間店等我。

他們一群人熱熱鬧鬧地步出辦公室。

18:30。我翻查這客人的資料半小時了。辦公室已沒幾個人在，能聽到電腦開著空轉的聲音。後排的燈光已關掉，只剩下有些同事沒關掉的電腦屏幕在發光。還是要明早再請示上司嗎?可是電郵寫著要求今天處理啊。

這時一個女同事抱著文件夾，經我座位旁的走廊走向門口，途經我身旁時說了句「仲未走嘅?」

我差點叫不出她的名字。我有跟她說過話，好像平日踫頭都會打招呼或寒喧兩句，但就是突然忘了她名叫甚麼。

她是那種辦同事聚會時，總會漏掉的人。她從任何意義來說都算不上美貌。長相、衣著、打扮都沒有任何特別可言。個性也是毫不起眼。其實誰都不討厭她，只是總沒有人想起她，尤其是在這個過百人的辦公室裡。

我隨便地回應她那句「仲未走嘅?」，打算結束對話。但她繼續問我在處理甚麼，談著談著我就跟她說了那個案的始末，然後她拉來了一張凳坐在我旁，跟我一起研究如何化解這個個案。她完全認同不應該把事情推給銷售員，也看得出我正面對被投訴的危機。她思路很清晰，熟知公司各種程序和不同部門負責的範疇。最後我們想了一個最能保障我不被投訴，又能確保事情不會惡化的方法處理。

然後我便直接和她一起乘鐵路回家，沒有管邀我喝酒那班同事。原來我跟她住在同一個車站附近。我們分別住在A區最繁忙的大街的左右兩邊。

直到這次之後，我才確切記得她叫呀Lam，是因為中文名有個「嵐」字的緣故。

LM

之後有幾次午膳，我看到她準備一個人出去吃飯，便邀她一起吃。漸漸地熟稔起來。

然後漸漸的發現跟她兩個人一起好像比起跟一班同事一起更自在。

其實我也喜歡Jason, Mandy他們，但是「三年一個溝」這話可是真確的，有時我要很努力才能理解他們在談甚麼，他們說的笑話我也只能勉強陪著笑，其實心裡並不明白。

Lam也比我小四年，但出奇地，跟她總可以很順暢地對話，自自然然的便能一直聊下去。

我知道Lam通常比大伙兒晚一點吃午飯，於是有時候我會有意無意地把費時的工作排在午飯前，然後自然要遲一點吃飯，然後我便會錯過大伙兒吃飯的時間，而且會有很大機率踫到Lam，然後順理成章兩個人去吃。

Lam也通常較遲下班回家，我也會用差不多的方法讓自己能和她兩個人一起乘車。

我和Lam的話題愈來愈廣泛。從起初聊公司的事和閒話家常，慢慢便聊起科學、歷史、社會、哲學。無論我說到任何話題，她都會興致勃勃地傾聽，並提出我未曾想過的觀點。言談間你會察覺她博學多聞，對周圍有著敏銳的觀察，有一副獨特的思維。她說話時雙眼閃出聰慧的光茫，言語卻流露出謙遜。

我們都很喜歡某幾個作家，有幾本同樣會一讀再讀的書，去年的電影中最喜歡的居然也是同一部小眾電影。

和她聊天不旦令我找到跟其他人沒有的共鳴，更帶給我思想遇上踫撞的感覺，這是我自畢業後一直懷念的感覺。跟她一起時就像重拾求學時期的青春。

有時候，我發現自己竟然在暗暗地期待再次和她說話。

但是我把這個期待擱置在心裡一角。

因為我已經有女朋友了，而且住在一起，我沒有想過要改變現狀。

況且她也有男朋友。

她只是一個蠻合得來的朋友而已。我這樣告訴自己。

我係入黎屌你小三嘅
冇咩事我出返去

小你老母三咩 字都唔識學人出故

小乜撚三

樓主係支那人？